\LARGE
\newpage
\subsection{Занятие 21. 2024.11.26}
\begin{newgraphems}
	\begin{itemize}\hfill
		\item 舌 - shé - язык (орган)
	\end{itemize}
\end{newgraphems}
\begin{newwords}\hfill
	\begin{enumerate}
		\item 写 - xiě - писать
		\item 信 - xìn - письмо
		\item 发 - fā - отправлять, посылать (письмо, сообщение и т.п.)
		\item 邮件 - yóujiàn - e-mail
		\item 短信 - duǎnxìn - сообщение (短 - короткий)
		\item 话 - huà - морфема "слова"
		\item 电话 - diànhuà - телефон (стационарный)
		\item 打 - dǎ - 1） ударять  2) звонить
		\item 打电话 - dǎdiànhuà - звонить по телефону
		\item 北京 - běijīng - Пекин
		\item 工作 - gōngzuò - работать (работа)
		\item 音 - yīn -	 звук (морфема)
		\item 发音 - fāyīn - произношение
		\item 明 - fāmíng - ясный, светлый
		\item 发明 - fāmíng - изобретать
	\end{enumerate}
\end{newwords}
\textbf{Числительные}\hfill\break
零 - líng - 0
\begin{enumerate}
	\item 一 - yī
	\item 二 - èr
	\item 三 - sān
	\item 四 - sì
	\item 五 - wǔ
	\item 六 - liù
	\item 七 - qī
	\item 八 - bā
	\item 九 - jiǔ
	\item 十 - shí
\end{enumerate}
10-19： 11 - 十一 | 18 - 十八\\
20-90： 30 - 三十 | 60 - 六十\\
37 - 三十七\\
Года и номера телефонов не сливаются:\\
二零二四 - 2024\\
В номерах телефонов, помещений, документов, 一 читается как yāo.\\
\textbf{Грамматика.}\\
\textbf{Предложные\ конструкции – это словосочетания,\\
состоящие из предлога и существительного}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Использование предложной конструкции с} 给\\
	给 (давать) вводит конструкцию в “дательном” падеже (Кому? Чему?)\\
	Порядок слов: КТО-КОМУ-ЧТО ДЕЛАЕТ
	\begin{example}
		妈妈给我买水果。 - Мама покупает мне фрукты.\\
		爸爸给我的弟弟写信。 - Папа пишет письмо моему младшему брату.\\
		妈妈给我老师邮件。 - Мама отправляет письмо моему учителю.\\
		妹妹给我打电话。 - Младшая сестра звонит мне по телефону.
	\end{example}
	\item \textbf{Предложная конструкция с 在}\\
	在 (находиться) вводит конструкцию, отвечающую на вопрос “Где?”\\
	Эта предложная конструкция также ставится\\
	перед сказуемым.\\
	Отрицание ставится перед предлогом.
	\begin{example}
		他在中国学习。 - Он учится в Китае.\\
		她不在北京工作。 - Она не работает в Пекине
	\end{example}
\end{enumerate}