\LARGE
\subsection{Занятие 16. 2024.11.07}
\begin{newwords}
	\begin{enumerate}\hfill
	\item 这 - zhè - этот
	\item 那 - nà - тот
	\item 那儿/那里 - nàr/nàlǐ - там, туда
	\item 哪 - nǎ - который (вопросительное)
	\item 哪儿/哪里 - nǎr/nǎlǐ - Где? Куда? Откуда?
	\item 谁 - shéi - кто (вопросительное)
	\item 谁的 - shéide - чей (вопросительное)
	\item 大学 - dàxué - университет
	\item 网 - wǎng - сеть (в т.ч. Интернет)
	\item 站 - zhàn - стоять, остановка
	\item 网站 - wǎngzhàn - сайт
	\item 真 - zhēn - настоящий, реальный
	\item 真的 - zhēnde - правда, по-настоящему, действительно
	\item 页 - yè - страница
	\item 首 - shǒu - голова
	\item 首页 - shǒuyè - главная страница
	\item 个人 - gèrén - личность, личный, персональный
	\item 专区 - zhuānqū - зона, район 
	\item 个人专区 - gèrénzhuānqū - личный кабинет
	\item 当然 - dāngrán - конечно (наречие)
	\item 右 - yòu - право (правый)
	\item 左 - zuǒ - лево (левый)
	\item 上 - shàng - верх
	\item 下 - xià - вниз
	\item 角 - jiǎo - угол
	\item 按 - ànjiàn - кнопка
	\item 就 - jiù - именно, в точности (наречие)
	\item 这儿/这里 - zhèr/zhèlǐ - здесь
	\item 还 - hái - еще, помимо этого
	\item 语言 - yǔyán - язык, речь (англ. language)
	\item 网页 - wǎngyè - веб-страница
	\item 线 - xiàn - провод, нитка
	\item 线上 - xiànshàng - онлайн
	\item 线下 xiànxià - офлайн
	\item 用户 - yònghù - пользователь
	\item 名 - míng - имя, название
	\item 用户名 - yònghù míng - имя пользователя, логин
	\item 密码 - mìmǎ - пароль 
	\item 纸 - zhǐ - бумага
	\item 报纸 - bàozhǐ - газета
	\item 尺 - chǐ - линейка
	\item 珠 - zhū - жемчужина, шарик
	\item 圆珠笔 - yuánzhūbǐ - шариковая ручка
	\item 水笔 shuǐbǐ （名词） гелевая ручка/маркер
	\item 钢 - gāng - сталь
	\item 钢笔 - gāngbǐ - перьевая ручка
	\end{enumerate}
\end{newwords}
Варианты задания вопросов:\\
Здесь можно учить китайский.\\
这里你可以学中文。\\
这里你可以学什么？\\
这里谁可以学中文？\\
哪里你可以学中文？\\
\\
Это средняя школа моей младшей сестры.\\
这是我妹妹的中学。\\
这是谁的中学？\\
这是你妹妹的什么？\\
这是谁妹妹的中学？\\
