\newpage
\section{Грамматика}
\subsection{Структура китайского предложения}
Для китайского языка характерен фиксированный порядок слов.\\
Простое, наиболее употребительное предложение выстраивается по формуле\\
\begin{center}
	“подлежащее + сказуемое + дополнение”
\end{center}
Остальные члены предложения размещаются внутри этой структуры.
\begin{example} \hfill \break \LARGE
	我爱妈妈。\\
	我喝水。\\
\end{example}
При построении предложения с качественным сказуемым как правило используется 很.
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	我很好。\\
	他们很可爱。\\
\end{example}
При построении общего опроса (с ответом да/нет) используется вопросительная частица 吗. Если в предложении качественное сказуемое, 很 не используется.
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	你有猫吗？\\
	你爱咖啡吗？\\
	你好吗？\\
\end{example}
Для формирования отрицания в основном используется 不. При отрицании в предложении с качественным сказуемым, 很 не используется.
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	我不爱咖啡。\\
	我的猫不很大。\\
\end{example}
Для глагола 有 существует специальное отрицание - 没. С 有 не используется 不!
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	我没有姐姐。\\
	他没有书。\\
\end{example}
В предложении с именным сказуемым используется вспомогательный глагол 是.
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	我是学生。\\
	他是我爸爸。\\
	她是大夫。\\
\end{example}


\subsection{Частица 的}
Служебная частица 的 используется для указания принадлежности, а также формирования определений, выраженных прилагательными или глаголами.\\
Частица 的 ставится после определения перед определяемым словом.\\
Частица 的 не ставится, если:
\begin{itemize}
	\item определение состоит из одного слога
	(кроме случаев с местоимениями)
	\item определяемым является какой-либо человек, чаще родственник, а в определении стоит местоимение
	\item определяемым являются названия учреждений, органов, коллективов и т.п., а в определении стоит местоимение
	\item определение является постоянным/неотъемлемым признаком, таким как национальная или государственная принадлежность, функция, профессия, язык и т.п. (Перед таким определением невозможно
	поставить наречие “очень”)
\end{itemize}
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	我的优盘。\\
	妈妈的书。\\
	很好的咖啡。\\
	好咖啡。\\
	好书。\\
	他爸爸。\\
	你大夫。\\
	塑料盘。\\
\end{example}


\subsection{Частица 呢}
В качестве вопросительной частицы 呢 используется в ситуациях:
\begin{itemize}
	\item когда нужно задать собеседнику тот же вопрос, который задал он. Примерно соответствует
	значению союза “а” в начале русского вопроса типа “А вы?” (你们呢？), “А ты?” (你呢？)
	и т.д.
	\item когда нужно задать краткий вопрос со значением “Где...?”\\
	(迪玛呢？~ А (где) Дима? 我的U盘呢？~ А (где) моя флешка?)
\end{itemize}
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	你好。 你好吗？ - Привет. Как дела?\\
	你好。 我很好。 你呢？ - Привет. Хорошо. А у тебя?\\
	我爱喝咖啡，你呢？ - Я люблю пить кофе, а ты?\\
	我姐姐有猫，你弟弟呢？ - У моей старшей сестры есть кошка, а у твоего младшего брата?
\end{example}
\subsection{Утвердительно-отрицательная форма вопроса}
Общий вопрос можно задать в виде "...ABA...?"， где А - сказуемое, B - подходящее отрицание для сказуемого.\\
Частица 吗 в конце такого вопроса не ставится!\\
В предложениях в утвердительно-отрицательной форме с качественным сказуемым 很 не нужно.
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	你好吗？ - 你好不好？ (Как дела?)\\
	他们爱看书吗？ - 他们爱不爱看书？ (Они любят читать книги?)\\
	你弟弟有猫吗？ - 你弟弟有没有猫？ \\
	(У твоего младшего брата есть кошка?)
\end{example}


\subsection{Наречие 也}
\begin{itemize}
	\item Как и все остальные наречия в китайском
	языке, наречие 也 ставится перед сказуемым.
	\begin{example}\hfill \break \LARGE
		他爱猫。我也爱毛。
	\end{example}
	\item В отрицательных предложениях наречие 也
	ставится перед отрицательной частицей. 
	\begin{example}\hfill \break \LARGE
		我没有妹妹。 她也没有妹妹。\\
		他们不看书。 我也不爱看书。
	\end{example}
	\item В случае качественного сказуемого со связкой 很 и аналогичными наречиями 也 ставится перед связкой. 
	\begin{example}\hfill \break \LARGE
		А: 你好吗？\\
		B: 我很好。你呢？\\
		A: 我也很好。
	\end{example}
\end{itemize}


\subsection{Частица 们}
Суффикс 们 используется для обозначения множественного числа у одушевленных существительных (как правило, людей, на что указывает графема 亻[человек]) и местоимений
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	同学们 - однокурсники\\
	朋友们 - друзья\\
	我们 - мы\\
\end{example}
Суффикс множественного числа с существительными используется нечасто, в основном для
обращения к большому числу людей (напр., “Дамы и господа!”). В обычном повествовании
чаще используются существительные без суффикса 们. При наличии числительных или других
указателей множественности суффикс 们 после существительного также не нужен.
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	我有很多朋友。 - У меня много друзей.\\
	他有两个弟弟。 - У него два младших брата.
\end{example}


\textbf{Предложные\ конструкции – это словосочетания, состоящие из предлога и существительного}

\subsection{Использование предложной конструкции с 给}
给 (давать) вводит конструкцию в “дательном” падеже (Кому? Чему?)\\
Порядок слов: КТО-КОМУ-ЧТО ДЕЛАЕТ
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	妈妈给我买水果。 - Мама покупает мне фрукты.\\
	爸爸给我的弟弟写信。 - Папа пишет письмо моему младшему брату.\\
	妈妈给我老师邮件。 - Мама отправляет письмо моему учителю.\\
	妹妹给我打电话。 - Младшая сестра звонит мне по телефону.\\
\end{example}


\subsection{Использование предложной конструкции с 在}
在 (находиться) вводит конструкцию, отвечающую на вопрос “Где?”\\
Эта предложная конструкция также ставится перед сказуемым.\\
Отрицание ставится перед предлогом.
\begin{example}\hfill \break \LARGE
	他在中国学习。 - Он учится в Китае.\\
	她不在北京工作。 - Она не работает в Пекине
\end{example}